{
  "Navigation": {
    "home": "홈"
  },
  "LocaleSwitcher": {
    "label": "언어 변경",
    "locale": "{locale, select, en {English} es {Español} fr {Français} de {Deutsch} it {Italiano} zh {中文} pt {Português} ru {Русский} tr {Türkçe} ko {한국인}  th {แบบไทย} ja {日本語} el {ελληνικά} sv {Svenska} other {Unbekannt}}"
  },
  "HomePage": {
    "Nuts to Explore": "탐색할 NUTs",
    "Useful Links": "유용한 링크",
    "Overview": "개요",
    "BDHKE Protocol": "BDHKE 프로토콜",
    "Key Variables": "주요 변수",
    "Data Models": "데이터 모델",
    "Overview of Cashu and its Concepts": "Cashu 및 그 개념 개요",
    "NUT 00": "NUT 00",
    "NUT 00 description": "표기법, 활용 및 용어",
    "NUT 01": "NUT 01",
    "NUT 01 description": "민트 공개 키 교환",
    "NUT 02": "NUT 02",
    "NUT 02 description": "키 세트 및 수수료",
    "NUT 03": "NUT 03",
    "NUT 03 description": "토큰 교환 (Swap)",
    "NUT 04": "NUT 04",
    "NUT 04 description": "토큰 발행 (Mint)",
    "NUT 05": "NUT 05",
    "NUT 05 description": "토큰 용해 (Melt)",
    "NUT 06": "NUT 06",
    "NUT 06 description": "민트 정보",
    "title": "classu.cash",
    "subtitle": "Cashu는 맹인 서명을 사용하는 개인 정보 보호 디지털 현금입니다.",
    "Meet the Characters": "등장인물 소개",
    "Key Concept: Blind Signatures": "핵심 개념: 맹인 서명 ",
    "Bob signs tokens": "밥(Bob)은 토큰의 내용을 보지 않고 서명하여 개인 정보를 보장합니다. 토큰은 앨리스(Alice)의 비밀과 밥의 서명의 조합입니다. 캐롤(Carol)이 이를 교환할 때 밥은 유효성을 확인할 수 있지만 앨리스와 연결할 수 없습니다.",
    "Select a Phase": "단계 선택",
    "PRIVACY: Bob": "개인 정보 보호: 밥은 캐롤의 토큰이 앨리스에게서 왔다는 것을 알지 못합니다!",
    "Powered": "제공",
    "Website": "웹사이트",
    "Docs": "문서",
    "Wallet": "지갑",
    "Phase": "단계",
    "ph1 title": "발행 (Minting)",
    "ph1 fullTitle": "1단계: 발행",
    "ph1 subtitle": "앨리스 & 밥",
    "ph1 description": "앨리스는 비밀 메시지를 만들고 밥(민트 운영자)에게 맹인 서명을 요청합니다.",
    "ph1 st1": "앨리스는 비밀 메시지를 만듭니다",
    "ph1 st2": "앨리스는 비밀을 맹인(블라인드)합니다",
    "ph1 st3": "밥은 맹인된 메시지에 서명합니다 (내용을 보지 않고)",
    "ph1 st4": "앨리스는 맹인 해제하여 유효한 토큰을 얻습니다",
    "ph2 title": "이체 (Transfer)",
    "ph2 fullTitle": "2단계: 이체",
    "ph2 subtitle": "앨리스 → 캐롤",
    "ph2 description": "앨리스는 토큰을 오프체인으로 캐롤에게 비공개적으로 보냅니다.",
    "ph2 st1": "앨리스는 유효한 토큰을 캐롤에게 보냅니다",
    "ph2 st2": "이체는 비공개적으로 이루어집니다 (예: 채팅을 통해)",
    "ph2 st3": "블록체인이 필요 없습니다 - 즉각적이고 비공개적입니다",
    "ph3 title": "교환 (Redemption)",
    "ph3 fullTitle": "3단계: 교환",
    "ph3 subtitle": "캐롤 & 밥",
    "ph3 description": "캐롤은 토큰을 밥에게 교환하고 자금을 받습니다.",
    "ph3 st1": "캐롤은 토큰을 밥에게 돌려보냅니다",
    "ph3 st2": "밥은 토큰이 아직 사용되지 않았는지 확인합니다",
    "ph3 st3": "밥은 사용된 비밀 데이터베이스를 확인합니다",
    "ph3 st4": "캐롤은 자금을 받고 토큰은 사용된 것으로 표시됩니다",
    "ph3 st5": "밥은 토큰이 앨리스에게서 왔다는 것을 알지 못합니다 (개인 정보 보호!)"
  },
  "UiAlice": {
    "role": "비공개로 돈을 보내고 싶어 하는 사람"
  },
  "UiBob": {
    "role": "민트 운영자"
  },
  "UiCarol": {
    "role": "지불을 받는 사람"
  },
  "nut00": {
    "NUT 00": "NUT 00",
    "title": "표기법, 활용 및 용어",
    "subtitle": "표기법, 활용 및 용어",
    "MANDATORY": "필수",
    "Overview": "개요",
    "BlindSignature": "맹인 서명",
    "BDHKE Protocol": "BDHKE 프로토콜 ",
    "Key Variables": "주요 변수",
    "Data Models": "데이터 모델",
    "bdhkeSt_1_actor": "밥 (민트)",
    "bdhkeSt_1_action": "공개 키 공개",
    "bdhkeSt_1_detail": "K = k·G",
    "bdhkeSt_1_description": "민트는 비밀 키 $k$와 생성점 $G$에서 파생된 공개 키 $K$를 공개합니다",
    "bdhkeSt_2_actor": "앨리스 (사용자)",
    "bdhkeSt_2_action": "비밀 생성 및 맹인화",
    "bdhkeSt_2_description": "앨리스는 비밀 $x$를 선택하고, 이를 곡선상의 점 $Y$로 해시한 다음, 임의의 계수 $r$로 맹인화합니다",
    "bdhkeSt_3_actor": "앨리스 → 밥",
    "bdhkeSt_3_action": "맹인된 점 전송",
    "bdhkeSt_3_detail": "B_ (맹인된 비밀)",
    "bdhkeSt_3_description": "앨리스는 비밀을 드러내지 않고 맹인된 메시지 B_를 밥에게 전송합니다",
    "bdhkeSt_4_actor": "밥",
    "bdhkeSt_4_action": "맹인 서명",
    "bdhkeSt_4_detail": "C_ = k·B_",
    "bdhkeSt_4_description": "밥은 실제 비밀을 보지 않고 맹인된 메시지에 서명합니다",
    "bdhkeSt_5_actor": "밥 → 앨리스",
    "bdhkeSt_5_action": "맹인 서명 반환",
    "bdhkeSt_5_detail": "C_ (맹인 서명)",
    "bdhkeSt_5_description": "밥은 맹인 서명 C_를 앨리스에게 다시 보냅니다",
    "bdhkeSt_6_actor": "앨리스",
    "bdhkeSt_6_action": "서명 맹인 해제",
    "bdhkeSt_6_detail": "C = C_ - r·K = k·Y",
    "bdhkeSt_6_description": "앨리스는 맹인 계수를 제거하여 최종 서명 $C$를 얻습니다",
    "bdhkeSt_7_actor": "앨리스 → 캐롤",
    "bdhkeSt_7_action": "토큰 전송",
    "bdhkeSt_7_detail": "$$(x, C)$$",
    "bdhkeSt_7_description": "이제 앨리스는 쌍 $(x, C)$를 토큰으로 캐롤에게 보낼 수 있습니다",
    "bdhkeSt_8_actor": "캐롤 → 밥",
    "bdhkeSt_8_action": "토큰 교환",
    "bdhkeSt_8_detail": "밥이 검증합니다",
    "bdhkeSt_8_description": "밥은 토큰이 유효한지 확인하고 비밀을 사용된 것으로 표시합니다",
    "v_common_name": "생성점 (Generator Point)",
    "v_common_desc": "타원 곡선 생성점 (secp256k1)",
    "v_bob_k_name": "비밀 키",
    "v_bob_k_desc": "민트 비밀 키 (금액별 하나)",
    "v_bob_K__name": "공개 키",
    "v_bob_K__desc": "K = k·G, 공개적으로 공유됨",
    "v_bob_C_name": "맹인 서명",
    "v_bob_C_desc": "맹인된 메시지 B_에 대한 서명",
    "v_alice_x_name": "비밀 메시지",
    "v_alice_x_desc": "임의의 UTF-8 문자열 (권장: 64자 16진수)",
    "v_alice_Y_name": "해시된 점",
    "v_alice_Y_desc": "$Y = HashToCurve(x)$",
    "v_alice_r_name": "맹인 계수",
    "v_alice_r_desc": "비밀을 맹인하기 위한 임의의 값",
    "v_alice_B__name": "맹인된 메시지",
    "v_alice_B__desc": "B_ = Y + r·G",
    "v_alice_c_name": "맹인 해제된 서명",
    "v_alice_c_desc": "최종 서명: C = C_ - r·K",
    "Protocol Foundation": "프로토콜 기반",
    "This specification defines": "이 사양은 Cashu 프로토콜 전반에 사용되는 개인 정보 보호 디지털 현금을 위한 핵심 표기법, 암호화 모델 및 용어를 정의합니다.",
    "Key Innovation: Blind Signatures": "주요 혁신: 맹인 서명",
    "The protocol uses": "이 프로토콜은 BDHKE(Blind Diffie-Hellman Key Exchange)를 사용하여 민트가 토큰의 내용을 보지 않고 서명할 수 있도록 합니다. 이를 통해 캐롤이 토큰을 교환할 때 밥은 그 유효성을 확인할 수 있지만, 원래 누가 만들었는지 앨리스와 연결할 수 없습니다.",
    "Blind Diffie-Hellmann Key Exchange Protocol": "BDHKE(Blind Diffie-Hellmann Key Exchange) 프로토콜",
    "Privacy Guarantee": "개인 정보 보호 보장",
    "Bob signs the token": "밥은 비밀 $x$를 보지 않고 토큰에 서명합니다. 캐롤이 이를 사용할 때 밥은 토큰이 유효한지 확인할 수 있지만, 누가 처음 만들었는지 판단할 수 없습니다.",
    "Cryptographic Variables": "암호화 변수",
    "Deterministically maps a": "메시지를 곡선상의 점으로 결정론적으로 매핑합니다",
    "Uses domain separator": "도메인 구분자 사용",
    "BlindedMessage": "BlindedMessage (출력)",
    "Sent from Alice to": "발행 또는 교환을 위해 앨리스에서 밥에게 전송됩니다",
    "amount": "금액",
    "Value for requested signature": "요청된 서명에 대한 값",
    "Keyset ID from": "서명을 기대하는 키 세트 ID",
    "Blinded secret message": "맹인된 비밀 메시지",
    "BlindSignature (Promise)": "BlindSignature (약속)",
    "Sent from Bob to Alice after signing": "서명 후 밥에서 앨리스에게 전송됩니다",
    "Value of the blinded token": "맹인된 토큰의 값",
    "Keyset ID of signing keys": "서명 키의 키 세트 ID",
    "Blind signature on secret B_": "비밀 B_에 대한 맹인 서명",
    "Proof (Input)": "Proof (입력)",
    "Used by Alice to spend tokens": "앨리스가 토큰을 사용하기 위해 사용됩니다",
    "Value of the proof": "Proof의 값",
    "The secret message (UTF-8 string)": "비밀 메시지 (UTF-8 문자열)",
    "Unblinded signature on secret": "비밀에 대한 맹인 해제된 서명",
    "Token Serialization": "토큰 직렬화",
    "Token Format": "토큰 형식",
    "URI scheme for clickable tokens": "클릭 가능한 토큰을 위한 URI 스키마",
    "Legacy Format": "레거시 형식",
    "Version flag": "버전 플래그",
    "Base64 encoded JSON": "Base64 인코딩된 JSON",
    "Supports multiple mints": "여러 민트 지원",
    "Deprecated (use V4)": "사용 중단됨 (V4 사용)",
    "CBOR binary format": "CBOR 바이너리 형식",
    "More space-efficient": "더 공간 효율적",
    "Single mint only": "단일 민트만 해당",
    "V4 Token Structure": "V4 토큰 구조",
    "Binary Format (NFC)": "바이너리 형식 (NFC)",
    "For NFC transmission": "NFC 전송의 경우 토큰은 바이너리 접두사를 사용합니다",
    "Part of the Cashu Protocol Specification": "Cashu 프로토콜 사양의 일부",
    "Current Format": "현재 형식"
  },
  "nut01": {
    "title": "민트 공개 키 교환",
    "subtitle": "민트 공개 키 교환",
    "MANDATORY": "필수",
    "Overview": "개요",
    "Endpoint": "엔드포인트 및 설명",
    "Supported Units": "지원되는 단위",
    "Keyset Structure": "키 세트 구조 및 형식",
    "Example": "요청/응답 예시",
    "description_title": "공개 키 교환",
    "description_detail": "앨리스(지갑)는 GET /v1/keys를 통해 밥(민트)의 공개 키를 받아 맹인 서명(NUT-00)을 맹인 해제합니다.",
    "active_keysets": "활성 키 세트",
    "active_keysets_detail": "민트는 '활성' 키 세트만 응답합니다. 이들은 새로운 서명에 사용됩니다. 비활성 키 세트는 입력으로 허용되지만 새로운 출력에는 사용되지 않습니다.",
    "endpoint_title": "GET /v1/keys",
    "endpoint_detail": "민트의 활성 키 세트를 요청하는 기본 엔드포인트.",
    "endpoint_request_title": "요청 (앨리스)",
    "endpoint_response_title": "응답 (밥)",
    "response_detail": "응답에는 활성 키 세트의 배열이 포함됩니다.",
    "currency_units_title": "민트가 지원하는 통화 단위",
    "currency_units_detail": "민트는 발행(NUT-04) 및 용해(NUT-05)를 위해 다양한 단위를 지원할 수 있습니다.",
    "minor_unit_rule_title": "보조 단위 규칙 (중요)",
    "minor_unit_rule_detail": "Bitcoin 및 ISO 4217 통화의 경우 키 세트의 금액 값은 해당 통화의 보조 단위 금액을 나타내야 합니다 (예: btc의 경우 sat, usd의 경우 cent).",
    "keyset_generation_title": "키 세트 생성",
    "keyset_generation_detail": "키 세트는 민트에 의해 생성되며, 공개 키에서 계산 가능한 'id'로 식별됩니다 (NUT-02).",
    "keys_map_title": "키 맵 형식",
    "keys_map_detail": "키 세트는 '{<amount_i> : <mint_pubkey_i>}' 맵입니다. 공개 키는 **압축된** Secp256k1 형식을 사용해야 합니다.",
    "example_sat_title": "응답 예시 (sat)",
    "example_usd_title": "응답 예시 (usd - 보조 단위: 2)",
    "example_usd_key_1": "1 센트 (0.01 USD)",
    "example_usd_key_2": "2 센트 (0.02 USD)"
  },
  "nut02": {
    "title": "키 세트 및 수수료",
    "subtitle": "키 세트 및 수수료",
    "MANDATORY": "필수",
    "Overview": "개요",
    "Keyset Properties": "키 세트 속성",
    "Fees Calculation": "수수료 계산",
    "ID Derivation": "ID 파생",
    "API Endpoints": "API 엔드포인트",
    "Wallet Logic": "지갑 로직",
    "Protocol Definition": "프로토콜 정의",
    "Protocol Definition Description": "이 NUT는 민트가 여러 공개 키 세트(키 세트)를 관리하는 방법과 트랜잭션 수수료가 계산되는 방법을 정의합니다.",
    "Keyset Management": "키 세트 관리",
    "Keyset Management Description": "키 순환, 다중 통화 및 활용 수수료를 지원합니다.",
    "Properties Title": "키 세트 속성",
    "ID Title": "키 세트 ID",
    "ID Desc": "민트 공개 키에서 파생된 식별자.",
    "ID Detail 1": "공개 키를 아는 사람이라면 누구나 파생할 수 있습니다.",
    "ID Detail 2": "Proof, BlindedMessage 및 BlindSignature에 존재합니다.",
    "ID Detail 3": "지갑이 토큰을 생성한 민트를 식별할 수 있도록 합니다.",
    "Active Title": "활성 키 세트",
    "Active Desc": "새로운 e-cash를 생성할 수 있는지 여부를 결정합니다.",
    "Active Detail 1": "Active=True: 새로운 출력에 사용됩니다 (발행/교환).",
    "Active Detail 2": "Active=False: 입력으로 허용되지만 (사용) 새로운 출력에는 사용되지 않습니다.",
    "Active Detail 3": "지갑은 키를 순환하기 위해 비활성 토큰에서 우선적으로 사용해야 합니다.",
    "Unit Title": "단위 (Unit)",
    "Unit Desc": "이 특정 키 세트가 지원하는 통화 단위 (예: sat, usd). 민트는 다른 단위를 위해 여러 키 세트를 가질 수 있습니다.",
    "Fee Title": "입력 수수료 (ppk)",
    "Fee Desc": "input_fee_ppk: 사용된 입력당 부과되는 수수료.",
    "Fee Detail": "천분율로 측정됩니다 (parts per thousand).",
    "Fees Title": "수수료 계산",
    "Ppk Title": "천분율 (ppk)",
    "Ppk Subtitle": "수수료 체계 이해",
    "Ppk Desc": "수수료는 트랜잭션에 사용된 입력 (Proof)당 계산됩니다.",
    "Ppk Example Note": "예: 100 ppk = 입력당 0.1 단위. 3개의 입력을 사용 = 총 300 ppk. ceil(300 / 1000) = 1 단위 수수료.",
    "Transaction Equation Title": "트랜잭션 방정식",
    "Calculation Note": "참고: 비결정론적이 될 수 있으므로 부동 소수점 나눗셈은 권장되지 않습니다.",
    "Calculation Title": "계산 구현 (Python)",
    "Derivation Title": "키 세트 ID 파생",
    "Derivation Steps Title": "파생 단계",
    "Derivation Step 1": "공개 키를 금액별로 오름차순으로 정렬합니다.",
    "Derivation Step 2": "모든 공개 키를 하나의 바이트 배열로 연결합니다.",
    "Derivation Step 3": "결과를 SHA256을 사용하여 해시합니다.",
    "Derivation Step 4": "16진수 인코딩된 해시의 처음 14자를 가져옵니다.",
    "Derivation Step 5": "버전 바이트 '00'을 접두사로 붙입니다.",
    "Derivation Code Title": "구현 (Python)",
    "API Title": "API 엔드포인트",
    "API Keyset Title": "GET /v1/keysets",
    "API Keyset Subtitle": "모든 키 세트 가져오기 (활성 및 비활성)",
    "API Keyset Desc": "민트가 지원하는 모든 키 세트 목록을 반환합니다. 지갑이 상태를 동기화하는 데 사용됩니다.",
    "API Keys Title": "GET /v1/keys/'{keyset_id'}",
    "API Keys Subtitle": "특정 공개 키 가져오기",
    "API Keys Desc": "특정 키 세트 ID에 대한 금액-공개 키 맵핑을 반환합니다.",
    "Wallet Title": "지갑 구현 참고 사항",
    "Wallet Flow Title": "권장 동기화 흐름",
    "Wallet Step 1 Title": "초기 가져오기",
    "Wallet Step 1 Desc": "키가 없는 경우 GET /v1/keys를 호출하여 현재 모든 키를 저장합니다.",
    "Wallet Step 2 Title": "상태 확인",
    "Wallet Step 2 Desc": "GET /v1/keysets를 호출하여 활성/비활성 플래그를 확인합니다.",
    "Wallet Step 3 Title": "누락된 부분 업데이트",
    "Wallet Step 3 Desc": "새로운 키 세트 ID가 나타나면 GET /v1/keys/'{id}를 통해 가져옵니다.",
    "Wallet Step 4 Title": "순환",
    "Wallet Step 4 Desc": "키 세트가 비활성화되면 DB를 업데이트하고, 해당 키 세트에서 사용되는 것을 우선합니다."
  },
  "nut03": {
    "title": "토큰 교환 (Swap)",
    "subtitle": "토큰 교환",
    "MANDATORY": "필수",
    "Overview": "개요",
    "Swap to Send": "보내기 위한 교환",
    "Swap to Receive": "받기 위한 교환",
    "API Endpoints": "API 엔드포인트",
    "Example": "예시",
    "Part of the Cashu Protocol Specification": "Cashu 프로토콜 사양의 일부",
    "Protocol Definition": "프로토콜 정의",
    "Protocol Definition Desc": "교환 작업은 Cashu 시스템에서 가장 중요한 구성 요소입니다. 교환 작업은 여러 입력 (Proofs) 및 출력 (BlindedMessages)으로 구성됩니다. 민트는 입력을 검증하고 무효화하며 새로운 약속 (BlindSignatures)을 발행합니다.",
    "Swap Functionality": "교환 기능",
    "Swap Functionality Desc": "교환을 통해 토큰 (Proofs)을 분할하거나 결합하여 목표 금액을 달성하거나, 들어오는 토큰을 무효화하고 그 대가로 새로운 토큰을 받을 수 있습니다.",
    "Swap to Send Title": "보내기 위한 교환 (앨리스)",
    "Swap to Send Desc": "사용자 앨리스는 교환을 사용하여 토큰을 재구성하여 캐롤에게 정확한 금액을 보낼 수 있도록 하고 나머지는 '거스름돈'으로 보관합니다.",
    "Alice Example Title": "앨리스 예시",
    "Alice Example Desc": "앨리스는 총 64 sat의 [32, 16, 16] sat을 가지고 있습니다. 그녀는 40 sat을 보내고 싶어 합니다.",
    "Alice Swap Detail": "앨리스는 입력으로 [16, 16, 32]를 사용하고 출력으로 [8, 32, 8, 16]을 요청합니다. 첫 번째 두 토큰을 이제 40 sat으로 결합할 수 있습니다. 입력은 무효화됩니다.",
    "Privacy Note Title": "개인 정보 보호 참고",
    "Privacy Note Desc": "클라이언트가 보내고 싶어 하는 금액에 대한 개인 정보를 유지하기 위해 요청된 출력 목록은 금액별로 오름차순으로 정렬되어야 합니다.",
    "Swap to Receive Title": "받기 위한 교환 (캐롤)",
    "Swap to Receive Desc": "사용자 캐롤은 앨리스에게서 받은 토큰을 민트에게 보내 무효화하고 그 대가로 동일한 총액의 새로운 BlindSignatures를 받을 수 있습니다. 이는 트랜잭션을 완료합니다.",
    "Carol Example Title": "캐롤 예시",
    "Carol Swap Detail": "캐롤은 앨리스에게서 [32, 8] sat을 받습니다. 그녀는 이를 교환 입력으로 사용하고 민트로부터 새로운 출력 (예: [16, 16, 8])을 받아 앨리스의 토큰을 무효화합니다.",
    "API Endpoint Title": "POST /v1/swap",
    "API Request Title": "요청 (지갑)",
    "API Response Title": "응답 (민트)",
    "Request Format Title": "요청 형식 (PostSwapRequest)",
    "Response Format Title": "응답 형식 (PostSwapResponse)"
  },
  "nut04": {
    "title": "토큰 발행 (Mint)",
    "subtitle": "토큰 발행",
    "MANDATORY": "필수",
    "Overview": "개요",
    "Methods": "지원되는 방법",
    "Flow": "일반적인 흐름",
    "API": "API 엔드포인트",
    "Settings": "설정",
    "Unblinding": "서명 맹인 해제",
    "Protocol Definition": "프로토콜 정의",
    "Protocol Definition Desc": "토큰 발행은 2단계 프로세스입니다: 민트 견적(quote)을 요청하고 새로운 토큰을 발행합니다. 이 흐름은 모든 지불 방법에 적용됩니다.",
    "Minting Process": "2단계 발행 프로세스 ",
    "Minting Process Desc": "공격을 방지하고 다양한 지불 방법을 지원하기 위해 견적/요청/지불/발행 구조를 사용하는 필수 프로세스입니다.",
    "Supported Methods Title": "지원되는 방법",
    "Supported Methods Desc": "방법별 NUT는 다른 지불 방법을 처리하는 방법을 설명합니다.",
    "Method Bolt11": "NUT-23: bolt11 라이트닝 인보이스",
    "Method Bolt12": "NUT-25: bolt12 라이트닝 오퍼",
    "General Flow Title": "일반적인 흐름",
    "Flow Step 1 Title": "견적 (Quote) 요청",
    "Flow Step 1 Desc": "지갑은 단위와 방법에 대한 견적을 요청합니다.",
    "Flow Step 2 Title": "민트 응답",
    "Flow Step 2 Desc": "민트는 견적 ID와 지불 요청으로 응답합니다.",
    "Flow Step 3 Title": "사용자 지불",
    "Flow Step 3 Desc": "사용자는 지정된 방법으로 요청을 지불합니다.",
    "Flow Step 4 Title": "발행 실행",
    "Flow Step 4 Desc": "지갑은 견적 ID와 새로운 출력을 사용하여 발행을 요청합니다.",
    "Flow Step 5 Title": "맹인 서명",
    "Flow Step 5 Desc": "민트는 지불을 확인하고 맹인 서명을 반환합니다.",
    "API Quote Title": "POST /v1/mint/quote/'{method}",
    "API Quote Subtitle": "민트 견적 요청",
    "API Quote Desc": "지갑은 발행할 단위에 대한 견적을 요청하고 지불 방법을 지정합니다.",
    "API Quote Request Format Title": "요청 형식 (PostMintQuoteRequest)",
    "API Quote Response Format Title": "응답 형식 (PostMintQuoteResponse)",
    "API Mint Title": "POST /v1/mint/'{method}",
    "API Mint Subtitle": "새로운 토큰 발행 (실행)",
    "API Mint Desc": "지갑은 지불이 확인된 후 발행 작업을 실행합니다.",
    "API Mint Request Format Title": "요청 형식 (PostMintRequest)",
    "API Mint Response Format Title": "응답 형식 (PostMintResponse)",
    "Settings Title": "민트 설정",
    "Settings Desc": "이 NUT에 대한 설정은 발행을 위해 지원되는 방법과 단위 쌍을 나타내며 정보 응답 (NUT-06)에서 공개됩니다.",
    "Setting Disabled": "비활성화 플래그",
    "Setting Disabled Desc": "모든 방법에 대한 발행이 비활성화되었는지 여부를 나타냅니다.",
    "Setting MintMethodSetting Title": "MintMethodSetting 형식",
    "Setting Method": "방법",
    "Setting Unit": "단위",
    "Setting MinAmount": "최소 금액",
    "Setting MaxAmount": "최대 금액",
    "Setting Options": "옵션",
    "Setting MinMax Desc": "이 방법 및 단위 쌍에 대한 작업의 최소 및 최대 금액.",
    "Setting Options Desc": "전용 NUT에 정의된 방법별 옵션.",
    "Unblinding Title": "서명 맹인 해제",
    "Unblinding Desc": "민트로부터 BlindSignatures를 받으면, 지갑은 이를 맹인 해제하여 Proofs를 생성합니다 (맹인 계수 $r$ 및 민트 공개 키 $K$ 사용, BDHKE NUT-00 참조). 그런 다음 지갑은 이 Proofs를 저장합니다.",
    "Unblinding Process": "지갑이 Proofs를 생성합니다"
  },
  "nut05": {
    "title": "토큰 용해 (Melt)",
    "subtitle": "토큰 용해",
    "MANDATORY": "필수",
    "Overview": "개요",
    "Supported Methods": "지원되는 방법",
    "General Flow": "일반적인 흐름",
    "API Endpoints": "API 엔드포인트",
    "Settings": "설정",
    "Protocol Definition": "프로토콜 정의",
    "Protocol Definition Desc": "토큰 용해는 토큰 발행 (NUT-04 참조)의 반대입니다. 발행과 마찬가지로 용해는 2단계 프로세스입니다: 용해 견적을 요청하고 토큰을 용해합니다. 이 문서는 모든 지불 방법에 적용되는 일반적인 흐름을 설명합니다.",
    "Method Bolt11": "NUT-23: bolt11 라이트닝 인보이스",
    "Method Bolt12": "NUT-25: bolt12 라이트닝 오퍼",
    "Flow Step 1 Title": "용해 견적 요청",
    "Flow Step 1 Desc": "지갑은 민트에게 지불을 요청하고자 하는 '요청'에 대한 용해 견적을 요청하고, 지불 '방법'과 '단위'를 지정합니다.",
    "Flow Step 2 Title": "민트가 견적으로 응답",
    "Flow Step 2 Desc": "민트는 'quote' ID와 요청된 단위로 요구되는 'amount'를 포함하는 견적으로 응답합니다.",
    "Flow Step 3 Title": "지갑이 용해 실행",
    "Flow Step 3 Desc": "지갑은 'quote' ID와 필수 금액의 'inputs'를 제공하여 용해 요청을 전송합니다.",
    "Flow Step 4 Title": "민트가 지불 실행",
    "Flow Step 4 Desc": "민트는 지불을 실행하고 지불 'state' 및 방법별 지불 증명으로 응답합니다.",
    "Processing Title": "동기 vs. 비동기 처리",
    "Synchronous Title": "동기 (기본값)",
    "Synchronous Desc": "용해 요청은 지불이 완료될 때까지 블록됩니다. 이는 즉각적인 최종성을 보장하지만, 느린 지불 방법의 경우 긴 요청 시간을 초래할 수 있습니다.",
    "Asynchronous Title": "비동기 (선택 사항)",
    "Asynchronous Desc": "'Prefer: respond-async' 헤더가 포함되고 민트가 지원하는 경우, 요청은 검증 직후 'PENDING' 상태로 반환됩니다. 그러면 지갑은 지불 진행 상황을 모니터링해야 합니다.",
    "Quote Request Title": "용해 견적 요청",
    "Quote Request Desc": "앨리스의 지갑은 POST /v1/melt/quote/'{method} 요청을 합니다. 여기서 method는 지불 방법입니다.",
    "Quote Response Title": "민트 응답 (견적)",
    "Quote Response Desc": "밥(민트)은 모든 방법에 공통적인 필드를 포함하는 견적으로 응답합니다.",
    "Quote Response Quote": "견적 ID",
    "Quote ID": "견적 ID",
    "Quote Response Amount": "요청된 단위로 요구되는 금액",
    "Quote Response Unit": "제공해야 하는 단위",
    "Quote Response State": "지불 상태 (UNPAID, PENDING, PAID)",
    "Quote Response Expiry": "용해 견적이 유효한 Unix 타임스탬프",
    "State Unpaid": "요청이 아직 지불되지 않았습니다.",
    "State Pending": "요청이 현재 지불 중입니다.",
    "State Paid": "요청이 성공적으로 지불되었습니다.",
    "Check Quote Title": "용해 견적 상태 확인",
    "Check Quote Desc": "용해 견적이 지불되었는지 확인하기 위해 지갑은 GET /v1/melt/quote/'{'method}/'{'quote_id} 요청을 합니다.",
    "Execute Melt Title": "용해 실행",
    "Execute Melt Desc": "용해 프로세스를 실행하기 위해 지갑은 POST /v1/melt/'{method} 엔드포인트를 호출합니다.",
    "Sync Important": "Lightning과 같은 외부 지불을 포함하는 방법의 경우, 이 호출은 지불 성공 또는 실패 시까지 블록될 수 있습니다. 이 호출을 수행할 때 시간 초과를 없음으로 설정하거나 (또는 매우 길게 설정) 하십시오!",
    "Async Header": "Prefer: respond-async 헤더",
    "Async Header Desc": "지갑은 비동기 처리를 요청하기 위해 Prefer: respond-async 헤더를 포함할 수 있습니다.",
    "Async Supported Flow": "민트가 비동기 처리를 지원하는 경우:",
    "Async Not Supported Flow": "민트가 비동기 처리를 지원하지 않는 경우:",
    "Async Step 1": "민트는 요청을 검증합니다 (proof 검증 포함).",
    "Async Step 2": "유효한 경우, 민트는 즉시 200 OK 상태와 'PENDING'으로 설정된 견적 상태로 응답합니다.",
    "Async Step 3": "지불 처리가 백그라운드에서 시작됩니다.",
    "Async Step 4": "지갑은 지불 진행 상황을 모니터링하기 위해 견적 상태 엔드포인트를 폴링하거나 웹소켓 알림을 구독할 수 있습니다.",
    "Async Not Supported Action": "민트는 Prefer 헤더를 무시하고 요청을 동기적으로 처리합니다. 응답은 최종 지불 상태를 가진 표준 동기 흐름을 따릅니다.",
    "Melt Request Inputs": "필요한 금액의 입력 (Proofs)",
    "Async Response Desc": "Prefer: respond-async를 사용한 비동기 처리의 경우 민트는 PENDING 상태로 응답합니다.",
    "Async Poll Desc": "그 후 지갑은 다음 중 하나를 수행해야 합니다:",
    "Async Poll 1": "GET /v1/melt/quote/'{'method}/'{'quote_id}를 사용하여 견적 상태를 폴링",
    "Async Poll 2": "실시간 업데이트를 위해 웹소켓 알림 구독 (민트가 지원하는 경우)",
    "Adding New Methods Title": "새로운 지불 방법 추가",
    "Adding New Methods Desc": "새로운 지불 방법 (예: BOLT12)을 추가하려면 다음을 구현하십시오:",
    "Method Step 1": "위 패턴에 따라 방법별 요청 및 응답 구조 정의",
    "Method Step 2": "필요한 세 가지 엔드포인트 (견적 요청, 견적 확인, 용해 실행) 구현",
    "Method Step 3": "새로운 방법을 포함하도록 설정 업데이트",
    "Method Step 4": "일반적인 흐름과 다른 방법별 필드 또는 동작 문서화",
    "Settings Title": "민트 설정",
    "Settings Desc": "이 NUT에 대한 민트 설정은 용해를 위해 지원되는 방법과 단위 쌍을 나타냅니다. 이들은 민트 정보 응답 (NUT-06)의 일부입니다.",
    "Setting Disabled": "비활성화 플래그",
    "Setting Disabled Desc": "용해가 비활성화되었는지 여부를 나타냅니다.",
    "Setting MeltMethodSetting Title": "MeltMethodSetting 형식",
    "Setting Method": "방법",
    "Setting Unit": "단위",
    "Setting MinAmount": "최소 금액",
    "Setting MaxAmount": "최대 금액",
    "Setting Options": "옵션",
    "Setting MinMax Desc": "이 방법 및 단위 쌍에 대한 작업의 최소 및 최대 금액.",
    "Setting Options Desc": "전용 NUT에 정의된 방법별 옵션."
  },
  "nut06": {
    "title": "민트 정보",
    "subtitle": "민트 정보",
    "MANDATORY": "필수",
    "Overview": "개요",
    "Endpoint": "엔드포인트",
    "Response": "응답 구조",
    "Protocol Definition": "프로토콜 정의",
    "Protocol Definition Desc": "이 엔드포인트는 지갑이 사용자에게 표시하거나 민트와 상호 작용하는 방법을 결정하는 데 사용할 수 있는 민트에 대한 정보를 반환합니다.",
    "Example Request": "요청 (지갑)",
    "Example Response": "응답 (민트)",
    "Field Description": "필드 설명",
    "field_name": "name",
    "field_name_desc": "인식 가능해야 하는 민트의 이름입니다.",
    "field_pubkey": "pubkey",
    "field_pubkey_desc": "민트의 16진수 공개 키입니다.",
    "field_version": "version",
    "field_version_desc": "구현 이름과 민트에서 실행 중인 소프트웨어 버전이 슬래시 '/'로 구분됩니다.",
    "field_description": "description",
    "field_description_desc": "민트의 짧은 설명으로, 지갑에서 민트 이름 옆에 표시될 수 있습니다.",
    "field_description_long": "description_long",
    "field_description_long_desc": "추가 필드에 표시될 수 있는 민트의 긴 설명입니다.",
    "field_contact": "contact",
    "field_contact_desc": "민트 운영자에게 연락하기 위한 연락처 객체의 배열입니다. 연락처 객체는 `method`와 `info`의 두 필드로 구성됩니다.",
    "field_motd": "motd",
    "field_motd_desc": "지갑이 사용자에게 표시해야 하는 오늘의 메시지(Message of the Day)입니다. 예정된 유지 보수와 같은 중요한 발표를 표시하는 데에만 사용되어야 합니다.",
    "field_icon_url": "icon_url",
    "field_icon_url_desc": "민트의 아이콘으로 사용될 이미지를 가리키는 URL입니다. 정사각형 모양이 권장됩니다.",
    "field_urls": "urls",
    "field_urls_desc": "민트에 도달할 수 있는 엔드포인트 URL 목록입니다.",
    "field_time": "time",
    "field_time_desc": "서버에 설정된 현재 시간입니다. 값은 Unix 타임스탬프 정수입니다.",
    "field_tos_url": "tos_url",
    "field_tos_url_desc": "민트의 서비스 약관(Terms of Service)을 가리키는 URL입니다.",
    "field_nuts": "nuts",
    "field_nuts_desc": "민트가 지원하는 각 NUT 사양과 해당 설정을 나타냅니다. 설정은 각 NUT에서 개별적으로 정의됩니다.",
    "Contact Method": "연락 방법",
    "Contact Info": "연락처 정보",
    "Supported NUTs": "지원되는 NUTs"
  }
}